**Git bash** – это приложение, эмулирующее работу командной строки Git. Взаимодействует с ОС с помощью письменных команд.

**Git-pull** – используется для извлечения и загрузки содержимого из удалённого репозитория и немедленного обновления локального репозитория, тогда как Git- push используется для выгрузки содержимого локального репозитория в удалённый репозиторий. Данная команда позволяет передать коммиты из локального репозитория в удалённый.

**Merge request** – это запрос на слияние веток/

**Git status** отображает состояние рабочего каталога и раздела проиндексированных файлов. С помощью этой команды можно провести индексацию изменений и увидеть файлы, которые не отслеживаются Git. Информация об истории коммитов проекта не отображается при вводе данных о состоянии. Для этого используется команда Git Log, которая   отображает отправленные снимки состояния и позволяет просматривать и фильтровать историю проекта, а так же проводить поиск по ней.

**Submodule** (подмодули)  позволяют сохранить репозиторий Git в качестве другого подкаталога другого репозитория Git. Это просто ссылка на другой репозиторий в определенный момент времени.

**Команды:**

**git submodule add** Позволяет добавить модуль в существующий репозиторий

**git submodule init** копирует информацию о сопоставлении из файла **.gitmodules** в локальный файл. 

**/.git.config.** Эта команда может быть полезна тогда, когда в репозитории много модулей, но для работы не требуется извлекать их все.
